# Как строить график произвольной параболы по квадратному уравнению?

Любое квадратное уравнение изображается в виде параболы, и наоборот, любая парабола записывается как какое-то квадратное уравнение.
Для начала запишем уравнение параболы в общем виде:

y=ax^2+bx+c,a\ne0

где a,b,c - фиксированные числовые значения, y и x - переменные, по которым и будет строиться график.
Если у вас 'y' и 'x' поменяты местами (или вообще являются какимми-то физическими величинами), то просто ставьте на место 'y' (значение) независимую переменную, у которой 'нету квадрата', а на место x (аргумент) - зависимую.

Конечно, можно построить такой график по точкам (как и многие другие), но мы изложим более точное и 'полное' построение.
Чтобы построить график параболы, нужно узнать несколько её параметров, вычисляемых из уравнения, а именно:

- направление параболы вверх/вниз
- точки пересечения параболы с осью OX
- точка пересечения параболы с осью OY
- центр параболы

1. Направление параболы можно узнать по знаку коэффициента 'a'. Если a>0, то парабола направлена вверх, в противном случае она направлена вниз.

2. Точка пересечения параболы с OX имеет вид (x, 0), а значит просто подставим значение y=0 в уравнение:
ax^2+bx+c=0. \mref{Решаем это уравнение} и находим от нуля до двух точек пересечения.

3. Точка пересечения параболы с OY имеет вид (0,y), а значит просто подставим значение x=0 в уравнение:
y=c. Действительно, точка пересечения всегда ровно одна, и это (0,c).

4. Центр параболы (точка, где меняется её направление) можно вычислить по формуле:
x=\frac{-b}{2a}
y=c-\frac{b^2}{4a} (или подставить найденный x в уравнение)

Отметьте все найденные точки и постройте от руки параболу с учётом её направления. Можете найти пару точек для пущей точности построения. Следите за симметрией параболы относительно её центра.